(物理) 中年婦華富邨墮樓 倒斃瀑布灣道一學校內

今早（8日）6時08分，警方接獲一名女子報案，指發現其母親倒卧瀑布灣道一學校，懷疑其從高處墮下。警方接報到場，該名女子現場被證實死亡。警方經初步調查，相信香港仔華富邨華建樓從上址一走廊墮下，人員於現場檢獲遺書，事件無可疑，女子死因則有待驗屍後確定。

死者跌係學校車道(樓梯右邊)入面(目測大約離樓邊>4米)
目測華建樓21層樓高
假設大約2.5米一層=離地52.5米

根據projectile motion
落地時間 = 開方(52.5/0.5/9.81) = 3.27秒
水平速率 = 4/3.27 = 1.22 米/秒

世界立定跳遠總距離都係3.71米
有冇物理撚可以睇下一個婦人係咪可以跌到咁遠?

Anyway RIP

Again?

被墮樓?

但佢個女報案

我都有諗過呢個問題
果度每次有人跳樓都係跌在欄外

利申：華寶校友，住該區二十幾年

好多被自殺案件

幾次自殺都係得01報？

咪膠 立定跳遠講緊同樣高度
你行路水平速度都差唔多1.2m/s

共友優先獨家?

如果係走廊既話其實應該仲近
上面假設係天台

你肯定係佢個女？

若果落點係樓梯隔離果個車入口都有可能 但學校入面絕對無可能
利申南區居民

跳住跌既速度同行路水平速度差唔多?
純想FC

CLS

屌 一年前係咪有單
話自殺 但係跳到好遠兼比樹壓 定唔知點

係華富二十年嘅經驗話我知 跳樓點會跌喺呢度 一定有古怪

除非你用自由落體式跌落去
細細力跳水平超過1.2唔難

呢個要推

【致所有政客們】香港人給你的忠告

推阿！

你都識講行路喎, 行路係 horizontal motion 淨係會喺 x axis 郁, 跳樓既horizontal component 同行路比較有意思咩?

你正常行路除左x軸1.2a既力之外仲有y支撐身體9.81a既力嫁

大佬呀,你行路目的係向前咁horizonal既 acceleration自然大啦, 你跳樓會唔會突登用力向前跳呀,正常垂直跳架啦?

9.81 gravitational acceleration 幾時都存在啦, 分別跳樓velocity 會不停increase姐。

ps.大學讀mechanics

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

大佬啊
你知道唔知你講緊咩
你唔向前跳點叫跳樓
你原地跳點叫跳樓
你唔洗讀mechanics唔識跳樓都應該識跳飛機掛
而且行路講緊一隻腳向後產生1.2a既摩擦力
用黎比較假如要行路咁幾乎唔離地向前跳出1.2m/s水平慣性速度其實唔難
更何況有兩隻腳

跳唔到入去囉，仲要有欄擋一擋

華富真係好撚邪

屌 點跳到咁遠

高空擲物

1.22m/s horizontal velocity? not even considering reduction of air friction? how?

用滑翔傘跳樓

yes

可能跌嘅途中撞到

up

p

比人無視咗啦 打風第二日唔肯停工停課
個男人朝早去返工經過就比棵樹壓死嘛
post都比人del埋

有冇嗰段新聞？

佢個仔喺fb話唔關事
係因病自殺

有無人summarise到831後有幾多人死

推

你自己再搵下 嗰陣巴打們又係用physics計過冇可能跳到咁遠

上天台助跑？

想問係0.5係咩？
0.5 mv^2 = mgh
V = sqrt(2gh)
唔係2咩

好似係打完風個排？

華健樓得19層
有冇跳到咁遠

點解佢死係斜路但冇血流落去